%@metapost:nantes1998.mp
%@Titre: Nantes -- 1998
\par\compo{2}{nantes1998}{1}{Sur la figure ci-contre :
 \begin{itemize}
\item les droites $(MK)$ et $(OD)$ sont parallèles;
\item les points $E,\,S,\,M$ et $O$ sont alignés dans cet ordre;
\item les points $F,\,S,\,K$ et $D$ sont alignés dans cet ordre.
\end{itemize}
\par On donne $SO=6$~cm, $SD=10$~cm, $SM=4,8$~cm, $SE=2$~cm,
$SF=3$~cm. On ne demande pas de reproduire la figure sur la
copie.}
 \begin{myenumerate}
\item Calculer $SK$.
\item Les droites $(EF)$ et $(OD)$ sont-elles parallèles? Justifier.
\end{myenumerate}